連續4個月只餵植物奶 害7月嬰「餓死」 素食父母最重判18年

2017年05月19日 01:40

國際中心／綜合報導

比利時一對長期吃素的父母，在寶寶僅3個月大的時候，用「植物奶」代替母乳進行餵養，不料4個月之後，小嬰兒就因為營養不良和嚴重脫水而死亡。外媒報導，這對父母恐怕得為此入獄18年。

環球網引述法國健康雜誌《TOPSANTE》報導，這對素食主義的父母，自認孩子吃不慣麩質和乳糖，在沒有諮詢小兒科醫師的情況下，擅自用玉米汁、米糊、燕麥、麥片等替代品餵養孩子。

不料，這名嬰兒7個月大時，某天突然嘔吐不止，情況越來越嚴重，這對父母只好將孩子送往醫院，可惜為時已晚，寶寶因為營養不良及脫水而死亡，去世時體重僅4300克。

報導指出，負責這起案件的檢察官說，當嬰兒因為營養不良而減重2公斤時，作為父母卻沒有採取任何行動，依然堅持用「母乳替代品」餵養嬰兒，等同於是故意施虐。這對父母恐怕得面臨最長18年的刑期，判決將於6月14日宣判。

比利時臨床營養與代謝學會（SFNEP）專家表示，餵食嬰兒「植物奶」是一種變相的虐待，這種「奶」只能算是飲料，不能當作餵養嬰兒的營養品，長期飲用對幼兒非常危險。事實上，植物奶根本不含有蛋白質、為生素或人體必需的礦物質，因此無法滿足嬰兒成長所需的養分。

植物奶係咪支那製？

豆漿、米漿同燕麥奶都係植物奶

有無睇內文,係植物奶營養根本唔夠,唔關係咪支那製事呀

弱智父母，坐終身算啦

素食食傻左

都幾諷刺

老母素食咁d人奶唔係都好素？

又係班自以為是既鬼佬，係唔係都話要gluten free ，又要做anti-vaxxer

呢個係重點，如果食素人d奶養唔大BB仔，咁食素係冇撚用的。

食素根本係自我感覺良好，自己呃自己

事證證明素食唔適合人類

素食者點睇

我唔撚明無敏感怕乜撚麩質

有人奶唔餵 都on99

人類根本唔係素食動物

食唔食素係個人選擇 無知仲要幫個細路揀飲植物奶
警告過都仲要堅持呢啲真係人渣
保護動物所以犧牲仔女傻的嗎

仆街

白痴仔

素食者唔餵得人奶？
上面班人都on99

成件事就係父母冇腦
整埋啲古怪植物汁
先害死個小朋友

咪係
自己有奶唔喂
又無啦啦當個嬰兒唔食得乳糖

On撚尻

由出世開始就唔飲真奶實會有乳糖不耐症啦

o岩丫要保護動物最好方法就係人類滅亡
用個仔換d動物返黎呢個idea幾好丫

你就on99
上面邊度有人話素食者唔餵得人奶

死開啦傻鳩

Vegan奶 有d vegetarian 真係on99
bb唔食得普通奶架 如果食得普通奶 咁d人買奶粉托咩
一係你未餵母乳囉

食素=高碳水化合物高脂肪低蛋白 仲要欠缺好多微量元素
成班無腦大愛左膠以為食素好健康 其實糖尿病高血壓中風加一堆新陳代謝相關既病等住你

Hungry Hearts

人係雜食
唔應該只食素
身體結構唔許可

無知一問，啲齋乜齋物唔係用大豆整嘅咩 點解仲會低蛋白

Agger

on9自我感覺良好 害死仔女

牛食咩大？馬食咩大？

關咩事...首先食唔食素就唔評論，但我個fd係胎裡素，而家3x歲又精神又健康又米8正常身形

人奶都唔餵...on99

奶包裝一定有寫唔可以replace正常奶架

優勝劣汰 Vegan垃圾要淘汰

無知一問
咁你係人定牛定馬

好撚自私嘅父母 自己食齋就逼個bb食齋

食素唔係問題，上面班人講到食素係痴線咁真係

呢對父母係走火入摩，連豆奶都唔俾個bb飲，仲唔死？

白蟻食木頭食到含豐富蛋白質tim
你要唔要試下

要素食都咪撚咁戇鳩啦

點解唔餵人奶咁on9

草食性動物bb都要飲奶啦

牛撚馬撚幾長？
你條撚又幾長？

生少咗個牛胃馬胃，食草都無用，而且最近有單新聞鹿都會食屍吸礦物質

成班中二病

似對父母希望個bb都一齊做素食者多d

你改錯名
你係最撚傻嗰種傻系

笑撚死 畜生都上連登

假膠定真on 9

無知係一種罪

佢可以參考下啲花花草草光合作用

好心你老母點養大你 你就點養大你個仔啦
屌你老母湊細路都搞咁撚多戇鳩野
香港好撚多傻閪父母都係咁

屌 好撚慘
個bb一出世就俾呢d on9虐待死

見啲牛淨食草都得 佢又以為自己得
要咁講嘅話即係所有生物可以食所有野
禿鷹食腐肉 即係蜜蜂都食得
鯨魚食微生物 即係老虎又得

畜牲都上網

其實佢要個bb食素同佢喂人奶有衝突咩
佢自己食素，喂出嚟嘅人奶都可以當係素㗎黎
又唔係切佢忽肉喂個b
又唔係要殺個老母先喂到人奶，都唔係殺生
無論宗教上又好咩動物保護主義又好佢都冇違反

好多Vegan同Vegetarian係on9

樹點長大？
不如學佢淨係飲水曬太陽

咪係都戇撚鳩
利申 動物撚

首先食齋=\=食素
中式齋菜既禍害程度同炸薯條炸雞pizza無分別 全部豆制品其實都係一大舊植物脂肪 包括腐竹
加上烹調既方法九成九都係極多油極多糖同調味料
長期食中式齋菜等同慢性自殺
所以寶蓮寺班老衲個個都肚滿腸肥兼糖尿病高血壓

第二
糖尿病高血壓呢類係代謝病
而代謝病同一個人既肌肉量有關
越多肌肉 越低機會患代謝病
但食素（唔係食齋）既人普遍都食唔夠蛋白質
日積月累下流失肌肉既速度會比正常食肉既人快
加上素食九成九都係靠大量碳水化合物同去增加飽腹感
而現代人往往都係食精制碳水化合物 包括所有市面上買到既麵包 粥粉麵飯
無乜人會食純紅米純糙米或者原粒燕麥
結果咪搞到血糖暴升暴跌
望落好fit既人都可以中糖尿病

環球網引述法國健康雜誌《TOPSANTE》報導，這對素食主義的父母，自認孩子吃不慣麩質和乳糖，在沒有諮詢小兒科醫師的情況下，擅自用玉米汁、米糊、燕麥、麥片等替代品餵養孩子。

咁都有笑

其實食素嘅都好無辜
係佢哋自己戇撚鳩懶醒溝啲汁
好人好者好心餵人奶啦戇鳩 無辜受靶

點解唔飲自己對波d 奶？

做乜鳩唔餵人奶

矯枉過正

牛同馬個腸結構唔同，盲腸，闌尾可以消化到植物纖維轉換成自身營養，但人類唔得，所有人類食菜食草係唔會有營養，純粹幫助腸道健康

對老母同上面班友真係好on9，個老母弱智又入晒素食數

咪係，食素表示：關我撚事咩

外國果班好似係人道因素所以先做Vegan/Vegetarian
反而Gluten free果班on9就係for所謂健康

你講得好岩
素食者其實更加需要食好多野去補充蛋白質
特別係唔食蛋奶果班真係唔知要食幾多野補..

弱智一答，人不是動物？

又一個反上腦

食多啲果仁補充無難度
點解講到咁難咁

塘虱食屎都大到架 你要唔要整返d黎試下
塘虱都係動物黎

非宗教原因既素食者=on9偽善撚，自我感覺良好，自欺欺人，不願面對人類係雜食物動物既真相

食素無激素呀好似係

好撚多弱智仔又無知識，又無邏輯就黎盲撐食素

btw, 人食素吸收到既營養唔同牛馬
而食素既人都可以從菇類同某啲有蛋白質既植物取得蛋白質，所以食素果啲既人奶唔一定無或者唔夠蛋白質

但含足夠蛋白質既植物同菇就一定唔係呢對父母整既果啲汁

仲有，要幾白痴先會用其他類奶品代替奶黎餵b , 低能極都應該知bb既吸收能力唔會同成人一樣啦

你都戇撚鳩 咩原因食素都要俾你批鬥

食素表示無gluten allergy都懶係嘢話要gluten-free嗰班真係好on9，仲要扮到係環保咁，都唔知會唔會炒起個價，搞到真係敏感啲人要食貴嘢 講真食素又好點又好，呢啲生活習慣都係唔想殺生，對其他生命咁大影響姐，咁樣有乜謂呢

無知的我想問

甘食素的人點解唔死？？
地球上不應該有食素的人？
或者是吃不起肉的人？？
例子 如非洲窮人

植物都有痛既感覺

你知唔知果仁幾高脂肪含量？
食果仁同豆制品補充蛋白質係唔難 不過你一定會同時食左大量脂肪落肚咁解姐 高血脂同體重上升等緊你

甘你老母

啲偽善撚又會應你植物冇神經乜乜乜

當然唔係叫你食好多啦戇鳩
你講果個case 只係食過量
其實除咗果仁 好多食物都補充嘅
我只係想帶出並唔係講到咁困難

重點是父母白痴，唔關食素同肉事

非宗教原因既素食者的確值得被批鬥

我老母關你咩事？
想認佢做老母？

On9 返5p啦垃圾

果班人講到Gluten係劇毒咁
d廠又食住個勢出一堆Gluten free野
以前就sell sugar free之後organic，依家就係gluten free
遲下又唔知有咩潮流啦

食什麼是自由
逼人或控制人食素就是人渣

戇鳩真係唔需要繼續傾

說事就用其他做借口
返大陸做共產黨
他們是一言堂

未見過啲5P 咁撚惡 痴撚線

如果個老母全素
咁佢喂到三個月已經好好啦
佢似係無奶先焗住自制d奶

呢d 論點真心on9
大把人食煙都未死啦
唔通日日食廿枝煙就好正確?

素食者係有佢既自由
但咪撚成日出黎叫人陪你一齊戇鳩

正如吸毒狗, 食煙狗自己死就算,
咪撚搞到其他人

話人老母就得
問返你就唔得
惡過中共？？

難道是我先說你老母？？

素食者基本上等同耶撚，不斷勸說身邊人食素，又認為自己係素食者既身分高人一等

無勸過人食
無覺得自己高人一等
你自己覺得就覺得人哋係咁

甘你老母，字都唔撚識打

屌你老母

我老母好彩唔係你老母
唔係一早激死左

真係慘 你老母有你甘個仔

認真問，植物無痛覺神經點會有痛嘅感覺
定係有研究發現植物都有痛覺神經

死返5p啦垃圾 字都未唔撚識

甘甘甘 甘你老母啊

你自己唔係咁諗，唔代表其他人唔係咁諗

中共殺人架喎

佢點惡過中共呀

柒少陣啦

宜家屌5p仲要比人話返轉頭

人唔笑狗都吠

素食根本違反人類飲食本性

豆奶都係植物奶
唔好懶醒啦

咁會唔會係嗰班自以為是嘅人人品有問題，而唔係素食有問題

垃圾5p食齋食到弱智
字都唔撚識做屌鳩人

中共最叻係唔比人講野
恐嚇你
你又知佢唔想殺我？？
講句野就問候老母
想殺的想法我極高

講得好

柒左就潛啦

睇死你係啲MK新會然

上咁耐高登連登都未見過5p仲惡過人

莫須有
隨便用5p做借口
覺得自大晒

同689一樣吊人。。。哈哈哈

植物蛋白同肉類蛋白有分別
蛋白質要細分都好多種

唔識規定仲係到聲大夾惡
十足十d蝗咁

利申：支持均衡飲食 乜都要吸收

咁個小朋友發育得唔夠好甚至死埋你覺得應唔應該？
你拎果d冇得揀果d嚟講托咩
算啦你，講得出牛食咩大？馬食咩大？去解釋人都可以食素
都證明你冇一般人既邏輯，潛啦屌

素食作為一種違反人類「天性」嘅選擇有咩問題，人類大把行為、規範都「違反自然」㗎啦，鬼叫人類有道德同價值判斷能力咩
對弱智父母弊在無畀小朋友任何選擇就逼佢食素，仲以為自己對佢好好，至少問下醫生先啦

咁你要諗人咁有偏見都無辦法
但依啲只係你嘅偏見

佢應該係弱智，上面仲可以問人係唔係都係動物

原來講唔過人就係5p？

問下問題就 甘你老母？

中唔係惡過中共？？

點7？？

莫須有。

支那狗 又借又盛 字都唔識打

何謂隨便？

一直以嚟係連登同高登打5p字都會比人屌

字都唔識打就返屋企叫你老母同你做每日一篇啦

你都戇鳩 佢邊忽係食素
咪亂屌人唔該

食屎狗

house有一集Ｄ劇情一樣

哈哈哈 人係由魚進化來的

去返鄉討啦清 呢度唔啱你

唔知佢做乜9

=逼個仔返教會既耶撚

係出世冇耐就拎個仔去受洗

笑撚死我先唔講 有/無神論
同樣係胎生動物 你咁講山邊D野狗都係食生肉 點解要煮熟D野黎食
北極熊可以長時間係北極 點解人類唔得?
蝙蝠夜晚可以唔洗開燈行人類又唔得?
你要鬥氣咪全部都話得囉 死個個係你自己 記得CUT Q哂屋企D野返返去食草

有一集仲係house要做門診duty，有個阿媽係果d anti-vaccine既人，俾house屌柒佢

係囉 咁你幾時學下清道夫去食屎啊

啱

要食齊9種必需氨基酸 要食好多種唔同色嘅豆
聽講D豆唔係一隻齊哂9種 所以好麻煩

好似有素食者奶，蛋，芝士呢d都唔食

有冇真實嘅報章報導
見到兩個post一個用ettoday一個用巴士的報
都係 content farm

動物果啲蛋白同大豆果啲唔同

根本人就係雜食動物
間中素食一兩餐無問題

但部分素食者
講到食肉就罪大惡極
我不敢苟同

上面條友 甘你老母

集合九粒龍珠 主要係無B12
因為好少植物有B12 人係需要但唔洗好多
其餘好似蛋白質 鈣 鐵 都可以搵到點樣補充

你都知自己弱智啦，你食草？

涉及畜牧既製品就唔食，佢地既原因係呢類產品某程度上係算係虐待動物去取得

我係依一種，太殘比死更難受

想知幾十年前啲人點養大bb
人奶+糊仔？
如果嗰區唔夠奶媽 自己又冇奶
咁係咪餓死

個大陸仔惡到
上網屌人老母都唔比
條友真係大陸落黎唔慣有言論自由

諗起我條女有日話以後轉食素，叫我以後夜晚煮飯唔好再整肉。
整左1日之後，第2日話今日好肚餓叫我整牛扒
其實要健康，食肉唔好過量就得

自己食齋就逼撚埋個野都未識講既食屌你老母坐啦撚樣

我都係光合作用就夠
根本唔洗食嘢

佢宜家自己親手殺死個BB，一條人命，罪惡仲嚴重過食肉

屌你新會員呢度唔俾打5p字呀
甘你老母都唔知點解

d左膠係咁痴線
好似豬西迪咁迫個女改個名做不遷咁

人唔係動物黎架咩
你外星生物
要唔要返小學上常識堂

淨人奶就夠 老母本身係應該有足夠奶俾個b
除非個老母有咩病就另計

其實個問題根本唔係食素度 係個b老豆老母on9
Bb仔就算俾牛奶佢或者其他非素食嘅嘢俾佢都唔得啦 就算水都唔喂得架
最好係飲人奶 其次係奶粉

屌你老味真係是日精選

食素唔係問題、冇腦到連營養都未識計就學人搞死個B就好大問題

但明明人類只要兩樣都食就唔駛搞咁多咩補充品

老母人奶呢

要一個初生bb違反自己生物品種嘅需要去陪佢地食素/齋

點解唔餵人奶？

人奶都唔係素食？？

反上腦嘅弱智仔

嬰兒嘅營養需要植物奶畀到？
咁樣奶粉唔駛咁貴啦
就算成人食素，都要吸收返好多蛋白質去補充，齋燒鵝個類都有好多蛋白質

但對嬰兒黎講就好難
本身嬰兒暢道消化未成熟食嘅嘢都好有限制

如果餵豆奶可能唔會死

飲呀媽啲奶好殘忍好血腥

食齋唔知係咪唔夠蛋白質 個人都蠢啲

我屌你老母用殘體字
餵係正體字

我屌哂你班仆街 正體字唔用用殘體

VEGAN

無鬼用，當年大饑荒都係就咁食米水，最後都搞到13億人啦，低等民族

你唔食，個B都要食

咁如果以後可以直接培養隻雞比出黎你會唔會食，當中無任何虐待成份

去百佳拎包豆奶同牛奶, 睇睇後面個營養標籤

話時話純素可以食咩補充蛋白質

我睇到素人啲奶

牛同馬一日用幾多時間食草
你一日用幾多時間用膳?

係㗎你up中呀!

最仆街就係自己決定個仔女食素定肉
人都未大就決定哂佢將來 呢D家長真係仆街死

諗起果套戲幸福魔天輪
個老母又係唔知痴左咩線唔肯餵正常野比BB
好彩個爸爸最後當機立斷

希望快D科學驗證出植物有痛覺

餓撚死哂班素人佢

啲人覺得冇痛楚唔識表現痛苦就唔等於生命
植物

不得不承認 lihkg真係好多無知小學雞

其實有好多bb有乳糖不耐症， 都係餵豆奶
點解呢對夫婦可以餵到死咗咁撚柒

個D豆奶加左好多人工料先夠營養俾BB
對呢父母一定除左全素外，一撚定走火入魔到要全有機無添加

咁你係牛定馬

我就R爆頭 有咩素食係高脂肪得過肉/內臟

植物蛋白其實有大豆

肉類唔一定高脂既

抵死

算啦 獻醜不如藏拙啦好嗎

殺少左隻牛 殺左自己個仔

好多人本身唔夠奶架
仲要食錯食物會收奶

啲素食撚真係好撚癲

豆漿

聽過花生油橄欖油未呀小朋友？

個B係枉死，2個大人係抵死+戇鳩

Vegan係咪唔可以打飛機架
射一射又殺20億個小生命

一出世就要做牛做馬

鹿食草但係鹿BB唔可以食草

食肉無人迫你大大啖食肥肉
雞脾肉可以去皮去肥 雞胸肉唔洗講
豬腿肉無乜脂肪 豬扒又係可以去皮

判得輕添啦
乜都你以為

豆類同 豆製品 己經好多蛋白質

成班人痴撚線，連食素都反，講到食素就好似耶撚咁

利申：最鍾意食肉，但尊重素食者

咪加撚咗個問號囉

我係因為保護動物原因而食素 少飲奶 少食蛋
但我覺得呢對父母真係On99
人類自然餵母乳 不知幾天然人道
又唔係殺左個老母/困住個老母日日揸奶
On9

條友唔知咩係問號唔好怪佢

食素你就食素

咪企係道德高地屌食肉既人

唔識字都可以做記者

我飲完奶會屙都照飲，lactose intolerance 都係屙下㗎啫

咩叫大豆異黃酮

牛同羊細個夠飲奶大，唔通佢地唔係草食性動物呀

應該係戇鳩

其實真係有少少似耶撚

食素唔一定低蛋白質囉

咁係咪證明左人類唔應該只食素？？

餵素奶唔係問題，問題係無問過醫生

食豆類可補充蛋白質

新達爾文獎
為左防止BB日後好似自己咁戇鳩
將佢扼殺於萌芽之時！

動物蛋白胺基酸齊全過植物蛋白(好似係)

痴鳩線

鯨魚食微生物

無錯,動物蛋白1次過就齊晒20隻,而植物好多時同一種植物係有幾隻會小左,所以要食其他植物
而BB飲植物奶係唔會得,佢整果隻好多野都唔夠
而真係素食BB會直接買植物奶粉配方,而好多BB一開波對動物奶粉配方敏感都會飲植物奶粉配方.所以案中父母直頭係低能.

左膠禍世，報應啊

又關左右事?
on9

講撚左啦

外國有種素食主義者叫vegan，個人覺得太極端，佢地連蛋、奶都唔食，因含動物蛋白質。但其實食齋原意係唔想殺生，唔係唔吸收動物蛋白。

佢地係vagan，中文冇相對翻譯，vagan係連有動物蛋白質嘅食物都唔食。

你有冇讀科學 植物有神經線？

素食連奶類都唔得

on9 vegan

傻系學人生仔 唔死都冇撚柒用

呢句聽落好似好撚威
但其實無必然邏輯關係

食素使人戇鳩

搵自己同畜性比喎

生理結構都唔同啦
生夠四個胃先講

牛都係食草大 重點係佢唔餵人奶 而且冇用代替奶粉 而唔係飲植物奶

你班物種歧視撚，演化出識叫好威威呀？
植物同你一樣係由同一個祖先演化出來，點解你要歧視佢地

藥物疫苗等等都要虐待動物來研究同測試出來
千祈唔好用

更重要係植物性蛋白質嘅轉化率比較差
要食好多先得

你做乜鳩

你又講乜鳩

首先甘作老母
之後，佢做乜鳩

on9食素撚

唔on9都唔食素啦

食齋餵人奶 都要食supplement

咁答法真係睇得出你有幾弱智
望下自己同牛有幾多個胃先比啦
海豚都係動物啦又係哺乳類
又唔見你生活喺海

又用埋垃圾舉例
咩非洲人，咁佢地係咪營養均衡丫？
啱丫
佢地咪無得食肉所以營養不良囉
自打嘴巴

建議：讀多幾年書啦
最好係小學嘅常識科

主要係呢對父母太戇居，素食與否係次

我答你牛同馬同人都係飲母乳大嘅
google下咩叫哺乳類動物先學人講嘢啦

甘你老母呀

笑柒左